連登第一屆解密大賽

解咩密 你以為自己係乜水?

推

睇下有冇巴打接力

推
唔介意各位分享解到邊

push

Push

係咪職係已經有D線索，要根據線索去估個密碼??

係
上面位巴打搵左第一個

Just to verify, will I need any complicated computing skills like checking the url, html, or just mainly imagination.

Hardest part needs imagination.
Easy part only needs observation.

No complicated computing skilled are needed. But it will be a problem if you dont know how to use a computer.

以為好似之前有個又要睇html 又要睇source code

降低門檻 等多d人可以一齊玩
思考一下解哂唔難

找不到MSVCP140D.dll 正唔正常?

唔正常

裝漏咗嘢?

唔識電腦嘢即係冇得玩
睇標題仲以為考iq

唔係好明
你俾張圖同解出嚟個md5一樣

裝一次 vcredistx64 同 x86 就開到
部機未裝呢兩個開唔到大部分game同程式

唔係幾考電腦知識
考iq only

仆街 , 以為係 Bellywell 既流出 Drive , 伏左

教下其他巴打點過
話唔定其他巴打識玩落去呢

兩張圖係一樣的
即係我upload呢張同你down落黎係一樣
唔關md5事

重裝Visual C++ Redistributable for Visual Studio 2015都唔掂

解到喇？

解到開exe個步 但我開唔到

試下version2

可能個exe我未整好

完全無頭緒

等神女巴打俾下tips

改下個檔名

開咗得依張圖

我錯咗?

冇錯
你完成左lv1

之後係開個txt?
咁question駛唔駛?

有question先搵到answer

Version 2 都係 找不到 ucrtbased.dll ,VCRuntime140D.dll , MSVCP140D.dll
關唔關win10 事

冇app開個db檔
不玩了

Upload 左version3
開唔到1同2可以用3

用電腦玩啦

就快解完
加油

快啦快啦 就快解完

其實開到exe之後呢步好簡單

Iq test

Push push

呢一步係成個過程最需要用腦既

Share換聾張圖出黎可能有巴打識答

慘了 我最無腦

唔驚
沖個靚涼食個靚飯話唔定就諗到呢
前幾關都過左

諗唔到treasure password
個cpp入面既字都試過哂

我初頭都係由c++入手
諗諗吓發現咗啲嘢
其實啲字有玄機
真係好簡單

已經有人爆機
恭喜

恭喜
笑納禮物

who

你囉

未開到，photo2啲字睇唔到

呢鋪仲唔係last!!!

就快架啦
諗到前面9成都諗到後面

去完個廁所就get 到了

連唔到cpp.sh

搞唔掂了

自問自己唔識解密一開波已經唔知點做

解咗啦？

用question4

後面係咩

唔洗驚
由淺入深
睇介紹再開始

恭喜哂

有人咁快解到證明都唔係好難
可以諗多陣
諗到會有好高成功感

改檔名都開唔到 點解我咁多問題出現既

直接解壓就得
再唔係俾埋網址你啦

唔識了 等開估
我好蠢

去到5頁我俾tips你

果斷放棄
最起碼知世上有樣野叫置換式密碼

張圖拎到出黎十木

又無咁複雜，去到我呢步嚟講

應該有人一早破左
始終唔太難

一開波就已經卡關 所以無得唔放棄

成唔成功搵到第一個解壓密碼先

有冇毒架

仲未
真心完全無頭緒

鬼知喵~

題目就係圖

唔敢開

唔緊要啦
下次我諗得好D先玩
正常掃毒都知

硬膠七子之一，密碼王passer-by-02 終於有人承繼

好呀
到時tag我入黎

一言為定

玩下姐
邊有佢咁屈機

最後既數字同圖 就係密碼
你睇下d數字有咩特別

完全睇唔到有咩特別 sorry

開手機用高光睇下

唔識程式要咪可以上一頁收收皮先，點樣玩都未知

佩服

唔係
淨係得一個步驟需要少少電腦知識
而果個步驟前面有人講左
詳細可以google下

之後都唔需要視力
可以繼續玩

盡量玩咋 我係呢方面0知識 所以自己解到少少已經好滿足

我唔識用computer

係咪唔參加得

可以試玩
真係卡得太勁可以睇前面post

其實前面都講到7788
唔識睇一下再解應該幾簡單

點解 question 同QuestionVersion2 入面都係一樣

幾個question既內容係一樣
但係有人開唔到入面d file所以開左幾個question

點為之卡得勁

見到d線索諗好耐都唔知應該做乜

如果我見到個google drive都唔知應該做咩應該點算

到咗09116691 同photo2 就卡左

揀question 同 answer download 唔洗理其他question 檔
其餘就係剩低既就係自己思考

95% success
加油

有冇方法用手機玩到？

要計數?

解到password.exe 個file 跟住開唔到...

其實唔洗諗到咁複雜
你已經砌岩個數字
等一等我搵段片俾你你應該知要做乜

question3 或 4 做啦咁

應該要用電腦

直接用上面個網址都得

我冇電腦 ...

圖係題目

唔緊要 遲D用電腦玩都一樣
獎品係其次

巴打有冇睇Marco

搵唔到果段片
用兩張圖簡單解釋

諗掂咗了 不過好似都冇曬

自膠

下次再諗個好D既版本先
可能係用google form收email 同連登ID
再派D獎品出去

頭先以為個 * 係話要乘埋photo2個數 諗得太複雜

係
用最原始個question就得

張圖有刻意變過 應該好易留意到

我嘅意思係

我冇機會接觸到電腦

等我下次再諗個好D既版本

以為你D 字係個D正反睇唔同個種

開唔到EXE FILE

本身都冇諗最後果步連埋張圖一齊做
寫係張紙到睇睇下先諗到 改下數字

用question 4做

裝m$ c++ redistribute
如果你係x64
就先裝x86 再裝x64

唔認識

db檔個步卡咗
.

應該唔洗理果個檔 垃圾黎

即係點
我過咗第一關
咁第二關個線索都係同一張野?

巴打咁有心機 整左幾耐？
等你出電話玩到嘅版本

係

老實講
整快過解

以前見過D台仔將圖片用txt開,某一行會係條link咁樣加密,巴打識唔識點樣做到?當年一直想學都學唔到,剩係學到解密

mac OS有冇份玩

google應該有講
原理同種差唔多

Mac os試下用question4玩

圖種

令我諗返起細個玩要睇source code嗰啲解密遊戲

有諗過
但係玩既門檻同整既難度好似太高所以只係簡單整

期待你整

中左毒

張圖仲有用
詳情上面有講

解左，有毒

願聞其詳

而家解，好快，等等

請問邊到開始，全部檔都鎖晒喎

淨係down一個question 1/ question 4就得

仲有answer 唔記得講
跟住可以自己參透

我意思係全部檔都鎖住左，請問第一線索係咩？

算啦，當我冇黎過，看圖估字唔適合我

唔係看圖估字
前面有講
試下係手機用高光睇張圖

got it 依個開頭真係曳左啲，睇下後面點先

EZ

如果有咩.db檔唔洗理
唔係題目範圍內

一開始連英文字都唔識睇阿......
係咁睇都話我錯
V定R來架

所有password應該都冇呢兩隻英文字母

裝完2舊野都係開唔到EXE

頂綠帽拿來做咩架

過左第一關，下一步係咩，用同一張圖解Answer.rar？

想學睇code

用question4 玩 網頁右上角揀C++
應該係個exe檔有問題

第一個Step好簡單
之後爬文可以解答到7788

有綠帽咩

頭幾頁巴打有講tips

最直接提示 圖種

唔係幾需要睇code
但有少少解密技巧

頂，唔怪得知，question4壞既

q4解完得張圖是未正常？

question4解唔到 應該係我做得唔好
個step 其實一樣
只不過一個用網頁開個code
一個用整好左既exe開個code
拎答案既步驟一樣

正常

我完全唔識，電腦白痴
你地係點學架？

但過左第一個STEP之後用返頭先Q1個方法係話已損壞

[/member]
[/member]
啲家唔明，又唔似英文

加密唔到

我開唔到個EXE
唯有用q4
我唔明 網頁右上角揀C++ 點解

我見到英文加數字WO

已經重新upload過
再玩一次

重新upload過 試多次

算你啦，我去沖個涼返黎再解

Same
完全唔識睇英文

你指邊到既英文?

我自己係去搵原圖比較先知咩事，冇睇樓上

咩字黎...打極都錯

無野啦，突登間條頸扭傷就解開左啦，我地而家慢速解開

Stagnography? 樓主係咪玩開CTF?

仲有個code 唔識睇

唔洗識睇 禁run就會變做programme

lm

一時興起玩下姐，未夠班做到人地既加密

我出去考英文dse應該lv1
覺唔覺蟻多嬲死象奇奇怪怪咁

覺 所以問你英文好唔好

廢

唔好
但係個password唔關英文事
通常咁奇怪既野加埋一齊就get到係玩緊乜

解到未
個programme好短

elephant 嗰個，跟著係0？

唔係好明
但思路應該唔岩

谷歌?

放棄 搞黎搞去 都開唔到exe

隱藏關卡

如果將英文轉做第姆多個數字
得出:
0512051608011420 01140705180504 0225 13011425 01142019
我係咪唸遠左

question4幫到你

試下

太遠
完全唔需要任何密碼學

VCRUNTIME140D.DLL NOT FOUND 卡左係第二關

使用question4 繼續遊戲

卡左係蟻多嬲死象到
同埋連登日期有乜關係？

好似冇咁多野

嬲死象之後已經唔洗用連登日期了

諗唔明photo2要做D咩

又卡左你個 * photo2

唔識跟住要點做

呢個之後就完了
成個game最考iq就係呢到
再諗多陣啦
唔啦爬文有提示

我好成功喧加埋一齊啦，我係咪又唸遠左或右

打完名
打完yes
打完ok
靜觀其變

都係太遠
其實最後個組字只係要兩個步驟就做完
一個係數字本身
一個係photo2

sh: 1: pause: not found

...Program finished with exit code 0
Press ENTER to exit console.

搞不撚掂

屌，我得1366*768

數字上面有英文

英文下面有數字

字母組唔到字
數字都組唔到密碼

正常少少，冇咩BUG，解完photo2我即刻秒撚殺左

呢PART諗到
一個係數字本身
一個係photo2
係呢PART搞唔掂

睇左好多上面既hints先解得曬 巴打厲害

呢段野
格式奇怪
字奇怪
意思更加奇怪
3個條件加埋一齊反映既密碼應該唔會係內容入面搵到

恭喜

睇白飯張圖

第一次玩呢啲 遲啲請繼續出

我意思係我解像度太低，冇拉展個console，預設出唔晒全部字，要scroll

解哂未

解完question4update.rar之後
用返同一張圖解answer.rar?

玩得開心就ok

下次會諗多耐少少同自已試左先
今次太多bug

大約明你個白飯圖係點 但係唔知密碼打去邊了

好似唔太關事
個流程係咁
圖片-> 網頁/exe -> last txt file + 圖

記唔記得google drive 到question隔離有咩

不如解密啦

開咗answer.rar禁個password話我冇ucrtbased.dll,msvcp140d.dll,vcruntime140d.dll

answer個file冇exe檔應該唔洗呢D
係唔係搞錯左file?

撚唔掂16901691同photo2

最後數字果part
上面冇意思既英文字(換聾)其實係打亂左 變返岩就ok
右邊既*photo2 就睇白飯圖就ok

yes or no , go back primary school learn english

第一關卡左勁耐，睇唔到樓主啲滑鼠字
建議下次打出黎

先處理數字再處理 photo2

下次會換個方式出

過左c++之後我就秒殺左 多謝你啲禮物
因為正常好多
感受：好多bug、線索/提示有啲誤導、盡量簡單精準啦

冇野
收返句多謝
前面條友redeem晒

見到googl
因為之前解過圖種所以 想請問關唔關事?
我估應該關既，想問清楚廢事自己走錯方向

數字我搞掂左，係唔明photo2

bug多係事實
線索呢一part就真係睇直覺,呢種思考係BB班級數
真係好似google果種咁既解迷遊戲可以玩成幾日都冇頭緒,而且門檻好高..

距離第一個解密到既人應該都5-6個鐘了

漏左個e
關

有冇睇上面白飯張圖

+1

咩白飯？

呢張

圖種bor我講緊,開完幅圖出黎有treasure.rar同password.exe

解到喇
好玩

你講既應該係question.rar
唔好用呢個檔玩，用question4玩
內容一樣

兩張圖同photo2有異曲同工之妙
你需要既係* photo2

岩岩開始, 而我見到D我估岩用嘅野, 但我眼殘, 好難睇清

開到啦
講真真係你啲滑鼠字最撚趕客
志在參與啦，有啲野唔夠人快都無辦法

電腦有無photoshop之類個啲軟件呀?

前面5隻字應該唔洗講
後面係日期(開post既日子)

幫你推

唔撚明，數字咩意思，白飯指係咪倒裝咁解?
啲字調返轉?

下次可以既話都唔會再用滑鼠寫，獎品唔再先到先得 多謝參與

你可以試下用windows圖片檢視器睇下佢轉左幾多度

個program先係卡我最耐嘅地方

用既數字都係 1 0 6 9
佢地有咩特性呢

唔怪得, 我心諗點解咁多個U字, 謝謝巴打
開左出幅圖就係下一關嘅Hints?

yes
基本上第一個password係topic到搵之外
其餘都係file入面
建議用question4 個file搵

上下調轉都一樣

屌，解到啦

岩啦
試下寫落張紙到一take過

question都有password protect?

重有其他數咩
答左都錯

我宣佈 我係腦殘嘅
開左幅圖之後乜鳩都搵唔到

上下調轉之後會有兩個組合，諗多陣應該會破到

可能你誤解左
例如 6 8 0
寫落張紙到 再好似photo2咁做
會唔會等於 6 8 0每個數字調轉咁?

解到 其待下次

冇錯

爬post有齊所有hints

C++ 嗰度究竟點過

run一次，睇下cout左乜野特別野

咁到底要做啲咩

好似細路仔果D偵探故事咁
小喇叭
明天
是
我
弟弟的生日

呢個問題要問返同你尋寶既tom and jerry

解到啦 但係啲禮物已經無囇
幾好玩，不過我初初俾個飯誤導咗

個飯其實都係幫助思考

卡住喺蟻多嬲死象，有冇提示

got it

問完即刻睇明了

方法岩
數字唔岩

數字唔岩

沖完個涼搞掂左

數字同個英文字有關

咩英文字，photo2?

swapsord

答啱完已經冇曬禮物了

究竟tom n jerry 仲可以幫我d咩

解到啦
多謝樓主容納智力不足既我

開咗question4都係同一張圖

有無人同我一樣, 睇晒成個post都唔知發生咩事

連張圖都冇 玩條毛
不過有圖都係唔識玩 智力有問題

成個過程都靠佢地

試下推光張圖

開到就完成左lv1了

唔會既
細心留意巴打們既對話可以好快搵到答案

咁level 2點去?

係咪唔需要識swapsord呢隻字? 定係無呢隻字既存在?

圖種
可以google或睇上面巴打

你講既每隻字我都明
但係...

太遲見到個POST

你係畀緊提示定係話我1999?

swapsord扔去google會得到少少提示

唔緊要
參與都好

加埋一齊就唔明

喔 原來係咁 咁跟住係跟返「密碼」個次序?

摸索下

treasure入面得 password.txt同photo2.jpg?
邊到試個密碼?

係咪20個都派晒啦巴打? 真好人 支持下次再玩

treasure另外果個檔

理論上應該冇哂

原來就係Answer.rar個密碼
解完了 幾好玩